import shuffleArray from '../../../utils/shuffleArray'

const Questions_Geographie = [
  {
    question: "Quel est le plus long fleuve d'Europe ?",
    options: shuffleArray(['Le Danube', 'La Volga', 'Le Rhin']),
    answer: 'La Volga',
  },
  {
    question: "Quelle chaîne de montagnes sépare l'Europe de l'Asie ?",
    options: shuffleArray(['Les Alpes', 'Les Carpates', 'Les Monts Oural']),
    answer: 'Les Monts Oural',
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand lac d'Europe ?",
    options: shuffleArray([
      'Le lac de Constance',
      'Le lac Ladoga',
      'Le lac Balaton',
    ]),
    answer: 'Le lac Ladoga',
  },
  {
    question: 'Quelle est la plus grande île de la Méditerranée ?',
    options: shuffleArray(['La Corse', 'La Sardaigne', 'La Sicile']),
    answer: 'La Sicile',
  },
  {
    question: 'Quel est le plus haut sommet des Alpes ?',
    options: shuffleArray(['Le Mont Blanc', 'Le Cervin', 'Le Mont Rose']),
    answer: 'Le Mont Blanc',
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand pays d'Europe par superficie ?",
    options: shuffleArray(['La France', "L'Ukraine", 'La Russie']),
    answer: 'La Russie',
  },
  {
    question: 'Quel fleuve traverse la ville de Paris ?',
    options: shuffleArray(['La Seine', 'La Loire', 'Le Rhône']),
    answer: 'La Seine',
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand désert d'Europe ?",
    options: shuffleArray([
      'Le désert de Tabernas',
      'Le désert de Bardenas Reales',
      'Le désert de Karakoum',
    ]),
    answer: 'Le désert de Tabernas',
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand volcan actif d'Europe ?",
    options: shuffleArray(['Le Vésuve', "L'Etna", 'Le Stromboli']),
    answer: "L'Etna",
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand lac d'Amérique du Nord ?",
    options: shuffleArray([
      'Le lac Supérieur',
      'Le lac Michigan',
      'Le lac Huron',
    ]),
    answer: 'Le lac Supérieur',
  },
  {
    question: "Quel est le plus long fleuve d'Amérique du Nord ?",
    options: shuffleArray(['Le Mississippi', 'Le Missouri', 'Le Colorado']),
    answer: 'Le Missouri',
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand désert d'Amérique du Nord ?",
    options: shuffleArray([
      'Le désert de Sonora',
      'Le désert de Chihuahua',
      'Le désert de Mojave',
    ]),
    answer: 'Le désert de Chihuahua',
  },
  {
    question: "Quel est le plus haut sommet d'Amérique du Nord ?",
    options: shuffleArray([
      'Le Mont McKinley',
      'Le Mont Logan',
      'Le Mont Whitney',
    ]),
    answer: 'Le Mont McKinley',
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand lac d'Amérique du Sud ?",
    options: shuffleArray([
      'Le lac Titicaca',
      'Le lac Maracaibo',
      'Le lac Poopó',
    ]),
    answer: 'Le lac Titicaca',
  },
  {
    question: "Quel est le plus long fleuve d'Amérique du Sud ?",
    options: shuffleArray(["L'Amazone", 'Le Paraná', 'Le Rio de la Plata']),
    answer: "L'Amazone",
  },
  {
    question: "Quel est le plus haut sommet d'Amérique du Sud ?",
    options: shuffleArray(["L'Aconcagua", 'Le Huascarán', 'Le Chimborazo']),
    answer: "L'Aconcagua",
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand désert d'Amérique du Sud ?",
    options: shuffleArray([
      "Le désert d'Atacama",
      'Le désert de Patagonie',
      'Le désert de Sechura',
    ]),
    answer: "Le désert d'Atacama",
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand pays d'Amérique du Sud par superficie ?",
    options: shuffleArray(['Le Brésil', "L'Argentine", 'Le Pérou']),
    answer: 'Le Brésil',
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand archipel d'Amérique du Sud ?",
    options: shuffleArray([
      'Les Galápagos',
      'Les Malouines',
      'Les îles Juan Fernández',
    ]),
    answer: 'Les Galápagos',
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand lac salé d'Amérique du Sud ?",
    options: shuffleArray([
      'Le Salar de Uyuni',
      'Le Salar de Atacama',
      'Le Salar de Coipasa',
    ]),
    answer: 'Le Salar de Uyuni',
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand glacier d'Amérique du Sud ?",
    options: shuffleArray([
      'Le glacier Perito Moreno',
      'Le glacier Viedma',
      'Le glacier Upsala',
    ]),
    answer: 'Le glacier Perito Moreno',
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand fleuve d'Amérique centrale ?",
    options: shuffleArray([
      'Le fleuve Usumacinta',
      'Le fleuve Motagua',
      'Le fleuve San Juan',
    ]),
    answer: 'Le fleuve Usumacinta',
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand lac d'Amérique centrale ?",
    options: shuffleArray([
      'Le lac Nicaragua',
      'Le lac Gatún',
      'Le lac Izabal',
    ]),
    answer: 'Le lac Nicaragua',
  },
  {
    question: "Quel est le plus grand volcan d'Amérique centrale ?",
    options: shuffleArray([
      'Le volcan Tajumulco',
      'Le volcan Barú',
      'Le volcan Irazú',
    ]),
    answer: 'Le volcan Tajumulco',
  },
]

export default Questions_Geographie
